Complète la grille de mots croisés en écrivant en français le
résultat des calculs indiqués.{\em Tous les résultats doivent être
  justifiés}.
\par
\dispo{1}{
  \renewcommand{\arraystretch}{1.35}
  \begin{tabular}{c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
    &\multicolumn{1}{c}{\phantom{\ding{176}}}&\multicolumn{1}{c}{\phantom{\ding{176}}}&\multicolumn{1}{c}{\ding{176}}&\multicolumn{1}{c}{\phantom{\ding{176}}}&\multicolumn{1}{c}{\phantom{\ding{176}}}&\multicolumn{1}{c}{\ding{177}}&\multicolumn{1}{c}{\ding{178}}&\multicolumn{1}{c}{\phantom{\ding{176}}}&\multicolumn{1}{c}{\phantom{\ding{176}}}&\multicolumn{1}{c}{\ding{179}}\\
\hline
&\multicolumn{10}{c}{}\\
\cline{7-7}
&\multicolumn{5}{c|}{}&&\multicolumn{4}{c}{}\\
\cline{6-9}
\ding{172}&\multicolumn{4}{c|}{}&&&&&\multicolumn{2}{c}{}\\
\cline{4-4}\cline{6-9}
&\multicolumn{2}{c|}{}&&\multicolumn{2}{c|}{}&&\multicolumn{4}{c}{}\\
\cline{3-7}\cline{11-11}
\ding{173}&&&&&&&\multicolumn{3}{c|}{}&\\
\cline{3-7}\cline{11-11}
&\multicolumn{2}{c|}{}&&\multicolumn{2}{c|}{}&&\multicolumn{3}{c|}{}&\\
\cline{4-11}
\ding{174}&\multicolumn{2}{c|}{}&&&&&&&&\\
\cline{4-11}
&\multicolumn{5}{c|}{}&&\multicolumn{3}{c|}{}&\\
\cline{6-9}\cline{11-11}
\ding{175}&\multicolumn{4}{c|}{}&&&&&\multicolumn{1}{c|}{}&\\
\cline{6-9}\cline{11-11}
&\multicolumn{6}{c|}{}&&\multicolumn{2}{c|}{}&\\
\cline{8-8}\cline{11-11}
&\multicolumn{10}{c}{}\\
  \end{tabular}
\renewcommand{\arraystretch}{1}
}{\begin{myenumerate}
    \item[\ding{172}] La valeur de $3x-7$ pour $x=5$.
    \item[\ding{173}] Le cinquième de 10$^2$.
    \item[\ding{174}] La valeur de $x^2-y^2$ pour $x=7$ et $y=3$.
    \item[\ding{175}] La forme développée et réduite de \[3(2x-4)-2(3x-7).\]
    \item[\ding{176}] Le nombre positif $n$ tel que $n^2=25$.
    \item[\ding{177}] La valeur de $\dfrac{x^2-8}2$ pour $x=-6$.
    \item[\ding{178}] La valeur de $-5x+\dfrac72$ pour $x=\dfrac12$.
    \item[\ding{179}] La forme développée et réduite de \[(2x-4)(3x-6)-6(x^2-4x-1).\]
  \end{myenumerate}
}
